【恐怖 / 靈異】 《百譚》 —— 第貳譚 〈二口吃〉

二口，兩個口。
正常人只有一個吃食物的口，超過兩個的，不是畸形，不是人面瘡，就是被詛咒、受到惡報的。
我的後腦勺正是有另一個口。
一個不受我控制的口。
這個口的緣由，首先要說到我和阿蓋還是兩小口的時候。

那時我和阿蓋相戀，愛至結成夫婦。
初時我還以為自己是阿蓋第一任妻子，豈知，他還有一個前妻。
可幸的是，那個前妻已經死了。
有個死去的前妻，我是不會在意的，可是，我介懷的，是她遺下了一個女兒。
若果她女兒沒有存在的話，我就不會活得那麼貧困，那麼不自在。

「琳琳，妳還不起來？已經八時了，妳要我被老師問候嗎？」
我不耐煩地向着在酸枝長椅上，正睡得像死去般的瘦削女孩怒罵着。
「咈—」
我拿起放在椅旁的一條彎曲的藤條，向着她的肚子使勁鞭了下去。
「媽⋯⋯媽，不要打，妳遲，遲沒有喚我，我我不知⋯⋯」
她蜷縮着把身體正面轉向椅內邊，避免我打她的肚子。
「咈—咈—咈—」
我一記接一記的向着她的背部用藤條拂下去。
「還敢頂嘴，妳就不能自動起來，要我費神喚醒妳？呵，說話結結巴巴，又懶又笨，不知妳那死去的媽媽當時吃了甚麼臭東西，生出妳這個鬼樣子。」
我一邊鞭一邊怒罵她。
「媽⋯⋯媽，不要打，我我沒有丁，現現在就要起來了，妳⋯⋯」
她瑟縮在椅上的一角，雙手手掌伸出抵禦我的鞭打，哭泣着說。
「媽媽。」
我正要向她加上一鞭時，一把天真又活潑的聲音打斷了我。
「佳佳，怎麼樣呀？」
我收起怒火，轉向我親生的可愛女兒面前，蹲下身體，摸着她的頭溫柔地說。
「媽媽，我的鬧鐘不能響了，害我今天遲了起牀。」
她拿着鬧鐘，睡眼惺忪地仰望着我說道。
「佳佳，乖，我給妳換個電池吧。今天是兒童節，我給妳弄了一頓豐富的早餐，妳就快快去吃吧。」
說罷，拿起她的鬧鐘放在一旁，輕輕拍一拍她的後腦勺。
「好哇！謝謝媽媽！」
她欣喜地蹦蹦跳跳着。
我站起身體，走進臥室，拉開衣櫃下的抽屉，找尋着之前買來的電池。
「咈—」
「妳怎麼還不起來呀，害媽媽那麼辛苦。待我幫媽媽教訓妳，賤骨頭。」
「咈—咈—咈—」
客廳隱約傳來了佳佳的嗓音，我找到電池後，走出臥室。
「佳佳，校車就要到了，快點去吃早餐吧。這賤骨頭太懶了，媽媽罰她不準吃飯，妳就不要理會她吧。」
我不厭其煩地輕輕敦促。
「好吧，知道了，媽媽。」
佳佳放下籐條，乖乖走向飯桌，吃起早餐來。
我換掉鬧鐘的電池，冷冷地望一望琳琳。
她靜靜地躺在椅邊，雙目閉上，看似已昏睡過去。
「哼！」
我重重的呼出了一口氣。
佳佳要趕上學，已經沒有時間及精力去理會琳琳了。
我任由琳琳就這樣臥着，匆忙地幫佳佳收拾上學用的物品。

待佳佳乘上校車後，我舒了口氣，返回家中。
琳琳依然似死去般沉睡着。
「還不起來？」
我惱怒地用力拍打她。
她沒有回應。
「不要裝死了，快起來。」
我捉着她的手臂猛烈搖動。
仍舊毫無反應。
我心裏一驚，把手指放在她的鼻下。
沒有呼吸⋯⋯
「嗨，快醒來，給我知道妳在裝，妳就真的死定了。」
我連環搧她數記耳光。
紋絲不動⋯⋯
真的⋯⋯死了？
我腦海一片空白，身體打着寒噤，不知如何是好。
呆了半晌後，開始鎮定了下來。
阿蓋⋯⋯要通知阿蓋⋯⋯
費盡力氣，好不容易才從僵硬的身體，抽出了手臂，拿起電話聽筒。
「阿蓋⋯⋯你⋯⋯你可以早點，回來嗎？」
電話接通後，我結結巴巴地請求着。
「什麼事呀？我這邊正忙着。」
阿蓋正上着班，有點煩躁地答話。
「琳⋯⋯琳琳⋯⋯死⋯⋯死了⋯⋯」
阿蓋那邊一言不發，我亦焦慮不安地默默等着。
過了一會兒，
「好吧，我向上司請半天假，早點回來處理吧。」
他呼了一口氣說道，然後，掛斷了電話。
我的心情平靜了下來，慢慢掛回聽筒。

看着琳琳靜止不動的屍體，我思緒萬千。
琳琳是被我打死的？還是餓死的？
不，是她不乖，自作自受，不是我的錯。
我應該自首嗎？我會被判刑嗎？
不，不能受刑，佳佳還小，還要我照顧。
那麼，屍體要怎樣處理？
藏屍？碎屍？棄屍？燒屍？
能隱暪下來嗎？會被發現嗎？
不會的，可能的，只要萬事小心便行了。

想着想着，我已經忘記了今天預定要做的家務。
「我回來了。」
阿蓋的嗓音把我的靈魂從焦慮的深潭裏呼召回來。
「她真的死去嗎？」
我還未及回話，阿蓋已迅速走至琳琳的屍體面前探看。
「看來真的死去了。」
阿蓋夷然自若地說。
「怎……怎麼辦？」
我擔心地問道。
「哼，事到如今只能瞞過去了，難道妳想去受刑，遺下佳佳給我獨自照料嗎？」
他有點不耐煩地回答。
「你這樣即是說這全都是我的錯？你沒有虐打過她嗎？誰昨夜把她抱起來拋至天花板再任由她跌落到地板？也不治治你的經濟，掙那麼少怎能養活那麼多口？餓死了這累贅，你絕對是有責任的。」
我氣急敗壞地喧嚷着。
「好了好了，是我的錯了，妳冷靜一下，現在先去小睡片刻，琳琳的屍體由我來處理。」
阿蓋平心靜氣地說。
「你要怎樣處理它？」
我好奇地問。
「我怕說出來妳會害怕，總之我有辦法，妳只要去打個盹兒，我便會弄妥。」
他泰然地邊說邊推我入臥室。
我坐在牀上，憂心忡忡地望着阿蓋關上房門時那從容不迫的臉容。
呆坐一會兒，我便沉睡去了。

「嘟嘟—嘟嘟—」
客廳的電話響起，我驚醒過來。
正想走出臥室去接聽，但被阿蓋的嗓音打住。

「喂。」
……
「是的，我是她的爸爸。」
……
「對不起，她今天早上突然身體不適。」
……
「不太淸楚，明天會帶她去看病，暫時今明兩天也要請病假。」
……
「好的好的，謝謝。」
……

我走進客廳，看見阿蓋掛回聽筒，若有所思的坐在酸枝長椅上，而琳琳的屍體早已消失了。
「怎麼了？」
我走近他，坐在旁邊，伸手輕摸他的胳膊問道。
「屍體已經解決了，剛才是學校的電話，我替她請了今天和明天的病假。」
「現在要處理琳琳的身後事，明天我會去學校為她辦理退學手續，說她要長期治病，不能上課。」
他沉着冷靜地說。
「佳佳也差不多要回來了，妳現在的疲樣會嚇倒她，調整一下心情去接她吧。」
他看一看我，不待我回應，緊接着說。
我點了點頭，挺起困憊的身軀站起來，轉身準備梳洗出門。
「不會有事的。」
他從後擁着我，然後把下巴微微頂着我的頭頂說道。
我呼了口氣，把後腦勺依向他的頸，右手輕握他的手臂，享受着這親密的感覺。

過了約一個半月。
琳琳的身後事已經順利處理完畢，沒有碰過壁。
母親節當日，佳佳替我做了部分家務。
作為媽媽，看到自己的女兒那麼孝順，真的由心而發感到安慰。
我決定要送她一份禮物，一張全新的書桌。
由於家中的空間不大，佳佳從前是用一張破舊的摺桌來做家課的。
琳琳的離去留下了一大堆廢物，我把它們全數丟掉，現在家中有位置可以為佳佳設一張書桌。
我和阿蓋在這兩天假期去了一些家具店看看有沒有合適的書桌。
可是，不是尺吋太大，就是價錢偏貴。
由此，阿蓋決定為佳佳製造一張獨一無二的書桌。
今天是星期二，為了給佳佳一個驚喜，阿蓋請了一整天假去製作這張書桌。
他買了數片長木板和兩盒釘子，在家中找來一把手鋸和一柄鐵鎚，到客廳的空地動起工來。
我一邊做着家務，一邊留意着阿蓋的勞動，幻想到佳佳收到這份禮物時那歡喜的樣子，滿滿的家庭幸福感覺油然而生。
「妳可以過來幫幫忙嗎？」
阿蓋的聲音打斷了我的白日夢。
「怎麼了？」
我走到他的身旁問。
「妳可以幫我扶一下那裏嗎？我這邊需要穩定的狀態才能鋸得整齊。」
他指着手上一個木板組架的一處說。
「好的。」
我蹲下來，跟隨他的吩咐去做。
「吱嘎吱嘎……」
我舉頭望着阿蓋彎腰鋸木的辛勞樣子，打算一會兒要給他冷飲讓他稍事歇息一下。
「啪—」
一下清脆的裂木聲猝然從我的背後傳來。
我轉頭去望，指顧之間，後腦勺頓時感到一記橫砍，力度使我連人帶架差點仆倒在地。
「啊！」
我坐直身體，未回神便聽到阿蓋的驚呼。
「妳沒事嗎？」
阿蓋一手攙着我的肩膀，一手摸着我的頭問候。
「喔唷！好痛！」
這時我才感到後腦勺傳來劇痛。
「對不起，我剛才被那『啪』的一聲嚇了一跳，手上的鋸子不小心向妳的後腦……」
「妳……妳流了很多血，等……等我一下。」
他慌張地離開我的身邊。
我雙手抱着頭，頭似被撕裂般，痛不欲生。
待阿蓋回來，身體忽然發軟，眼前的景象變得糢糊，天旋地轉……

「好餓……好餓」
眼前漆黑一片，身後傳來一把悽愴的女孩聲音，感覺很近。
「妳是誰？」
我轉頭，沒有人。
「我好……餓，餓……」
嘶啞聲又自背後襲來，我急匆甩身向後飛瞥，但，一個人也沒有。
「妳是誰？不要躲。」
我開始慌亂起來，不斷地扭頭翻身，東張西望，可是，依舊渺無人蹤。
「我，餓餓……我……」
腦後響起悲鳴，愈來愈大。
頭痛欲裂，我雙目緊閉，雙手抱頭。
「夠了。」
我忍無可忍，竭力大喊。

白茫茫，嗡嗡鳴。
大喊後，耳鳴目眩。
眼前漸漸出現了數個人影，吱吱喳喳彷彿在說着話。
突然，其中一個白色人影靠向我，一隻手揭起我的左眼皮，另一隻用一條棒狀物指向我的左眼，刺眼的強光從那棒狀物射出。
我因害怕而反射性地用力閉眼對抗。
照了左眼一會兒，他又對我的右眼做相同的動作。
強光的照射使我的視力以至聽力都恢復過來。
此時，我已明白了這一切。
我現在身在醫院，前面的數個人影是阿蓋以及醫院的醫生和護士，剛剛是醫生用手電筒檢查了我的雙眼。
「怎麼了？怎麼了？醫生。」
阿蓋着急地說。
「她暫時沒有大礙，但需要留院觀察一段時間，待傷口癒合。」
醫生回答。
「好吧，謝謝醫生。」
阿蓋如釋重負，向醫生道謝。
「妳沒事嗎？頭還痛嗎？剛才妳突然大叫嚇了我一跳，做了惡夢嗎？」
待醫生和護士離開後，阿蓋撫摸着我被蹦帶纏繞的頭，皺起眉頭地問。
「頭現在還痛着，但已經沒有先前的那麼痛。對了，我睡了多久了？今天是那一天？」
我怕阿蓋再為我而擔憂，迴避了惡夢的事情。
「妳已整整昏迷了兩天，我向公司請了假，在家中照顧佳佳，做了家務，妳不用費心了。」
阿蓋體貼地說。
「那麼，住院費……」
我氣若遊絲地道。
「住院的事我會處理的。啊！差點忘記了要接佳佳，妳好好休息吧。」
他望一望牆上的掛鐘，不待我回應，奪門而去。
我安心地目送他離去……

「喔唷！好痛！」
……
「奇怪，為甚麼會長成這樣的？」
……
我面對着梳妝桌的鏡台，左手掠起頭髮，右手提着小鏡子伸向後腦，眼睛斜盯着從小鏡子反射再由鏡台反映出的，後腦勺癒合後留下的疤痕，口裏喃喃自語着。
先前的傷口癒合成了兩道上下緊密並排在一起的鮮紅色腫脹痂塊。
離院後已經過了一個星期了，雖然沒有後遺症，但後腦勺仍會隱隱作痛。
初時癒合時只有一道扁平的疤痕，我一直沒有為意，現在沒想到會變成這樣。
算吧，希望過一段時間會有好轉吧。
我纏回蹦帶，戴上鴨舌帽，扭一扭脖子，站起身子，出門去接佳佳。

「喔唷！好痛！」
大聲疾呼後，我趕快撐起上身，輕摸後腦。
做畢家務，剛想懈意地摔到牀上休息，可是，後腦的痂塊卻極力頑抗。
刺痛久久未散，痛得我抱着頭，弓起身體，眼眶泛滿淚水。
痛楚消退後，我坐到梳妝鏡台前，小心翼翼地解開頭上的蹦帶。
我拿起小鏡子，向後一照。
「啊！這是甚麼鬼東西？」
我驚呼。
鏡子倒影顯示的是兩道腫脹的痂塊裂了開來，中間有道鋸齒形的裂鏠，而其中一個「鋸齒」赫然突了出來！
我戰戰競競地慢慢伸出手指，謹慎地碰一碰那塊突出的「鋸齒」。
尖尖硬硬的。
那應該是頭骨的骨刺。
不寒而慄，我不敢再望，放下小鏡子。
那應該只是傷口因細菌感染而惡化罷了，明天去看一看醫生吧。
我安慰自己。
不要告訴阿蓋吧，免得他又為我而費心。
我一邊想着，一邊纏回蹦帶。
好好休息吧。
我側身躺在牀上，倒頭便睡。

「暫時給妳弄平及鏠合了頭部後方的傷口，現時不能判斷這病徵是由甚麼原因引起，需要留院觀察一段時間。」
「不留院行嗎？我有事要忙。」
「……這樣吧，我給妳處方一種消炎止痛藥膏讓你回去搽抹患處，每天搽一次，一星期後回來複診，再看看情況吧。」
「好吧，謝謝醫生。」
做完小手術後，我離開手術牀，戴回鴨舌帽，走到藥劑部，排隊等待處方藥。
「妳知道甚麼是人面瘡嗎？」
兩個排在我前面的婦人談起話來。
「是那種多長在身體的關節部位，有着人面一樣的寄生胎嗎？聽說是一種怪病，非常可怕的。」
「對噢，我有位朋友的親戚相傳是因為作惡多端而患上這種病。人面不是有一個口嗎？聽說還可以給它餵食的。」
「真的嗎？那就太恐佈了，最好都是不要做傷天害理的事，不然就會受這惡報了。」
「啊！要拿藥了。等會再談。」
我默默地聽着她們的對話。

端午節前夕，天氣很熱。
我買了糯米、肥豬肉、鹹鴨蛋黃、紅豆、鹹水草和糭葉，準備製作鹹肉糭。
浸糯米、洗糭葉和包糭子，花了兩小時，做了十餘個糭子。
我把它們浸入盛了大半滿水的大鍋裏，打算以大火水煮糭子。
做畢，滿頭大汗，有點疲累，想歇息一下。
為了方便，我選擇在客廳的酸枝長椅上作小睡。
我調了鬧鐘在一小時後響起，提醒我去關火。
然後，側身倒頭便睡⋯⋯

「啪—」
巨響，離我很近。
我從酣睡中驚醒。
後腦激烈撼動，耳目俱顫，整個頭部痛得生不如死。
待痛感緩和下來，我張開緊蹙已久的雙眼，第一眼便看到那條大裂縫。
那條剛好在阿蓋割木時裂開，使他分了心，讓我的後腦勺受了深深的一記砍擊，該死的裂縫！
現在它竟然又再次裂開，裂得更大。
先前明明已經修補過的。
「嗶嗶—嗶嗶—」
鬧鐘突然鳴響，嚇了我一跳。
對了，要關火了。
我壓抑驚悸的心神，按停了鬧鐘，撐起痠痛的身體，走進廚房，關掉爐火。
我打開鍋蓋，陣陣的糯米香味撲鼻而來，食指大動，讓我暫時忘記了疼痛。
試一試糭子的味道吧。
我用大鉗把鍋中其中一個糭子撈了起來，放在一隻碟子上。
我把那糭子端至客廳的飯桌上，泡了壺茶，然後走進臥室找起修補工具來，打算待糭子放涼一點，把那裂縫修補後再吃。
「我……餓……」
耳邊隱約傳來淺淺的聲音，像是有人在我身後說話，很近，頭頸也似是隨着微微震動。
我轉身一看，沒有人。
幻覺，應該是幻覺。
「餓……我……」
愈來愈大，不只是聲線，我頭頸的震盪也一樣。
驚惶失措，我想轉頭，但身體在這時乍然動彈不得。
「我……好……餓……」
這次非常清晰，貼身的近，我感覺到聲帶不受控地振動……
那聲音應該是從後腦勺發出！
猝然，巨痛再襲，我感覺到後腦勺的頭髮不由自主地開始騷動，頭上纏着的蹦帶繼而鬆了開來，
「我……好……餓……啊……」
吵啞並悽厲，震耳欲聾。
這時，我發着慌，不知所惜。
聲音剛止，突然，頭髮被拉扯，有八道黑色條狀物從我的臉龐邊迅猛伸出，剛勁地橫挺朝向面前。
拉扯的力度使我向前傾倒，在這險要的時刻，雙腳不受控地向前踏起步來，卸去拉力，避免撲倒。
被「拉走」中，經過梳妝桌，我從眼角偷瞄了一下鏡台。
瞠目結舌。
鏡中的我，似喪屍一樣走着，頭髮分成八束猶如蜘蛛腳般向前挺伸，後腦勺一處光禿的頭皮露出，而頭皮上有兩道裂開得像嘴唇般的腫脹痂塊正抖動着，中間則有一根淡紅如舌頭一樣的條狀物蜿蜒地卷動着。
⋯⋯
「呼⋯⋯嗤⋯⋯呼⋯⋯嗤⋯⋯」
我面如死灰，一邊「走」着，一邊聽着從後腦傳出的喘氣聲⋯⋯

「口吃，作賤作得口。」
喉嚨一邊吞嚥着食物，一邊振動着嗓門發出沙啞的聲音。
可是，出音口不是在我前面的嘴巴，而是在後面的頭顱⋯⋯
然而，更可怕的是，我可以感覺到食團從後腦勺通過腦部蠕動進入至頸部⋯⋯
活像是我的食道分了岔，多了一條從後腦勺延伸至食道的管道！
「好吃，糭子做得好。」
吞畢食團，喝過口茶，舒了口氣，再說一次。
我凝視着八條蠢動着的髮束愣怔着，完全不理會這句讚言。
鬆解草繩、揭開糭子、撩起糯米、握成飯團、餵向後腦⋯⋯
望着髮束們在飯桌上的一舉一動，加上腦內詭譎的蠕動，儘管維持跪坐着的姿勢未久，無法動彈的身軀卻因恐懼而發着麻。
這恐怖的感受何時才會終止啊？
我已不能再忍耐多一刻了！
天啊，我快要崩潰了⋯⋯

「不要。」
「不要啊！」
身體抖了抖，雙眼猛地睜開，左顧右盼，張惶得上氣不接下氣。
喘過一大口氣後，我才留意到原來佳佳一直在我身邊不斷叫喚着我。
「媽媽，你沒事吧？」
「媽媽，你沒事吧？我下了校車後看不見你，就獨自一個人回家來了。」
佳佳按着我的肩膀擔憂着。
「對不起，媽媽很累。」
我輕輕拍一拍她的後腦勺。
突然，我瞪大眼睛，身軀一震。
對了，後腦勺！
我驚慌地探摸着我的後腦勺。
「媽媽，怎麼了？」
佳佳望向我的後腦，好奇地問。
「沒甚麼，媽媽只是累透了。對了，妳還沒洗澡吧，媽媽做了糭子，等妳洗澡後，我端出來再給妳吃吧。」
我未能仔細摸清後腦勺，但擔心那怪「口」顯露出來會嚇怕了佳佳，所以我催促佳佳暫時離開一會兒，待我可以安心去察看。
「好哇！謝謝媽媽！」
佳佳欣喜若狂地答應。
我面帶笑容地目送佳佳走入浴室。
當浴室的門被關上的一剎，我立刻放下笑臉，慌忙走入臥室，急促坐在梳妝鏡台的對面，左手隨即掠起頭髮，右手快捷抄起桌上的小鏡，迅速向後腦勺一照。
奇怪。
和先前的狀況不一樣。
一樣有兩道腫脹的痂塊，然而，沒有裂開，沒有裂縫。
難道剛才的一切都是夢？
是了，定是我想太多而有所思有所夢了。
我按了按胸口，舒了一口氣，放下心頭大石。
好了好了，不要胡思亂想，當務之急，收拾一下飯桌和爐面，撈起糭子給佳佳品嚐吧。
我走出臥室，望向飯桌。
飯桌凌亂不堪，米碎飯渣滿桌。
我呆若木雞。
等等，不要嚇自己，不要嚇自己。
只是因我太累，精神不穩，不自覺地放縱了自己，肆意地吃糭，而我剛好思緒混亂，忘記自己曾幹過這樣的事情罷了。
應該是，應該是。
不，是的確，的確是。

「我回來了。」
阿蓋沒精打采地說。
「辛苦了，你遲了一小時，公司要加班嗎？」
我在廚房迎面憂心地問。
「今天不用，我遲到只是因為去了菜市場買菖蒲和艾草，希望掛在門邊來辟一辟邪。」
他舉一舉右手拿着的塑料袋，消沉地說
「辟邪？為甚麼這樣說？在公司發生了甚麼事？」
我放下鍋鏟，除下手套，走向前，伸手打算接過塑料袋。
「唉，最近真倒霉，很多事明明已經盡心盡力去做，但總是處處碰壁，不是不小心漏了重要事項，就是不為意犯了嚴重錯誤。」
他惆悵地說。
「不要灰心，事情總會有好轉，快去洗澡吧，我來——啊！」
我掰開塑料袋，正想拿出菖蒲時，一陣濃烈的草葉味沖向我的鼻子，後腦的劇痛隨之突襲而來。
「你怎麼了，傷口還痛嗎？我扶你去臥室休息一下吧。」
阿蓋攙着我的腰，帶我進入臥室，坐在睡牀上。
「可惡！那庸醫真是的，沒給治好卻收那麼貴，豈有此理？哼！後天下班後一定要去醫院投訴他。」
阿蓋怒氣沖沖地責罵。
「噓，佳佳在隔壁做家課，不要那麼吵吧。我後天會再去一趟醫院，看看情況怎樣。還有，你洗過澡後，幫忙準備晚飯吧，今天我做了糭子，你可以嚐嚐，我現在沒胃口，你和佳佳一起吃吧。」
痛楚稍稍消退下來，我柔柔地勸說和交代晚餐的事情。
「好吧，你去睡吧，若是再不能治好，我真的會去投訴。」
阿蓋雖然仍怒意未消，但聲線已降下，幫我除下圍兜後，聽我的說話，離開了臥室。
我側身躺在牀上，呆呆地望着牆壁的掛畫。
不！
不要胡思亂想，那不是真的！
後天就是複診的日子了，到時詳細地向醫生查詢吧。
還有，明天去附近的佛廟拜一拜觀音吧，求道平安符也無妨。
⋯⋯
想了一會兒，把之後要做的事情都盤算妥後，我才安然入睡。

「媽⋯⋯媽，為為，甚麼？」
背後傳來一把哀泣的女聲，我轉身。
「媽⋯⋯媽，為為，甚麼要這，樣⋯⋯對我我？」
看得非常清楚，眼前站着的是琳琳。
「媽⋯⋯媽，為為，甚麼要這，樣⋯⋯對我我？我⋯⋯餓，好餓⋯⋯我⋯⋯」
我想逃走，我想說話，但身體不能自主。
看着佳佳向我靠得越來越近，懼意充斥着全身。
⋯⋯
「啊！」
我大叫。
四周昏暗，汗流浹背。
「重⋯⋯麼了？」
阿蓋在我背後含糊不清地問。
我正想轉身回話，突然，
「因私欲而弄死前妻的女兒是有報應的。」
我感到後腦勺發出了聲音，霎時啞然失色。
「十麼？」
阿蓋半夢半醒地問。
「因私欲而弄死前妻的女兒是有報應的。」
聲音更清晰，我全身血液瞬間凝結，想說話，但連呼吸也很困難。
「甚麼？妳在說甚麼？」
這次，阿蓋酣夢初醒，從後摟着我，在我耳邊問。
「沒⋯⋯沒甚麼。只是在說，說夢話⋯⋯罷罷了。」
我費盡力氣，終於能說出話來。
「妳又作惡夢嗎？不會有事的。」
他把下巴微微頂着我的頭頂說道，
猝然，巨痛再襲，我不由自主地把後腦勺依向他的頸，右手重重握着他的手臂，頭髮開始騷動起來。
「妳怎麼了？」
阿蓋驚訝地問。
「我……餓……」
後腦勺裂了開來。
「妳⋯⋯怎怎麼了？」
阿蓋鬆開了原本抱着我的雙手。
「餓……我……」
痛得不能自我。
「妳，妳到底怎麼了？」
阿蓋驚呼。
「我……好……餓……」
我的口彷彿跟着說話。
「放，放開我。」
阿蓋右手想掙脫我的摛拿。
「我……好……餓……啊……」
頭髮終於鬆脫了蹦帶，胡亂擾動着。
「啊！快放，快放開我，快放開我啊⋯⋯」
阿蓋驚慌地奮力掙扎，我的身軀被他拉得節節後退。
猛然，頭髮被拉扯，傷口裂得更開，下一秒，背後有大塊物體拍了過來，阿蓋的驚叫聲緊隨而至。
動作太大，我和阿蓋雙雙跌到地板上。
「放開我，求你——」
他的聲音戛然而止，我感覺到阿蓋的下巴抵到我的頭頂，後腦勺的傷口隨即合上，一股暖流由我的後腦傳來。
這次，阿蓋極力左右瘋狂地後退擺動，擺動中，我的身體重重撞向兩邊的牆壁，紅色的液體隨此四處飛濺，眼花繚亂，混亂不堪。

不久，擺動終於停下。
背後倏地靠空，我跌坐了下來，身體慢慢倚向後。
「嘎吱，嘎吱⋯⋯」
後腦勺的「口」不斷發出咀嚼的聲音，腦内不絕有暖流和團狀物經過，進入喉嚨的食道，肚內有了飽吐溫暖的感覺，後腦勺的痛楚漸漸消失。
我木然地看着天花板愣怔着，早已魂不附體。
「嘎吱，嘎吱⋯⋯」
過了一會兒，身軀滑下了一點，背後暖暖濕濕的，咀嚼聲依舊沒有停下。
這時，我發現眼前出現了一條條綠色的垂葉懸吊着，宛如向我招手般。
驀然靈光一閃，清醒過來，我發現身體現在可以動了。
我伸出發着顫的手舉向那些垂葉處，觸碰到其白色的根莖後，發力往前握去。
捉到後，我不假思索地迅速向着口腔送去。
「啊！不⋯⋯不，不要，笨⋯⋯妖⋯⋯」
咀嚼聲停止，我的兩個「口」同時發出悲鳴聲。
我毫不理會，繼續狼吞虎嚥，直到呼吸困難，眼前一黑⋯⋯

⋯⋯
⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

「好了，我的故事說完了。」
按着後腦勺的婦女說道。
「十分感謝您的故事。請您從這處走，進入連室，再摸黑走入藍室。吹熄裏頭其中一盞座燈後，走向中間的大桌，看一看放在上面大鏡子。看完後，您可以返回這裏，坐回座位。謝謝。」
管家站在連室入口處的旁邊揮動着螢光棒恭敬地說道。
那婦女站起身體，跟着指示走進連室。
客室裏的客人沉默一片，沒有人發聲。
「這故事真是令人毛骨悚然。」
我打破沉默。
可惜，又沒有人答話。
過了不久，那婦女回來了。
當她坐回座位時，我斜瞟了她一眼。
她臉上先前憂鬱的消失了，換成安然欣慰的樣子。
「有請下一位。」
管家說道。

接着，坐在那婦女右邊身旁，一位正撫着鬍鬚、咧嘴露齒而笑的西裝型男開始說起他的故事⋯⋯

⋯⋯
⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯